台灣立委補選三不變 別讓國民黨拖垮韓流(韓國瑜)

【重磅快評】立委補選三不變 別讓國民黨拖垮韓流

2019-03-17

史上最激烈補選過程高潮迭起，也留下諸多懸念。韓流退燒與否，民進黨是否走出敗選陰影，國民黨明年還有幾分勝算等，單以得票數及席次無法論斷趨勢問題，但從選戰全貌和意義來看，可知有三不變：民心思變暗潮洶湧；一人戰一黨；藍綠皆失民心。

自去年韓國瑜登高一呼拚民生經濟，撼動民進黨半壁江山，蔡政府以「抗中保台」訴求國安牌迎戰韓流，於是形成「經濟v.s國安」的國家路線之戰。且不論兩方論述的矛盾及不足，以及選戰棄保下資源等政治操作，單從兩大深綠選區被韓軍攻下近半城池觀察，國家路線之爭確實從去年底發酵至今，勢不可擋。

韓國瑜在選後直播說到，選戰除了勝敗，他看的是「民心」，點出補選的深層意義：趨勢所向。結果顯示深綠板塊裂解未因蔡政府打出國安牌止歇，集中在基本盤的投票結果竟是兩軍勢均力敵，意味著民意浪潮仍往追求民生經濟的方向奮力湧動。

人民支持追求民生的國家路線，韓國瑜以鴻海高雄投資宣示堅定路線，預告高雄還要拿出更多好消息。將高雄發展經濟作為國家路線的示範，韓國瑜仍將延續「一人戰一黨」陣勢，路線潰散的國民黨中央已不重要，藍營立院團隊及其他執政縣市會追隨民意，自動形成戰鬥隊型。而蔡政府必全力「剿韓」，傾國家機器之力滅一人即可延續執政，政治成本相對低廉。

民心所向及「一人戰一黨」態勢不變，顯示民進黨如羅文嘉所說，「補選沒有贏，只是止血」。蔡蘇卓體制安然渡過敗選重建，團結站穩腳步，然而賴清德保住本命地，陳水扁及獨派聲量上升，在在顯示蔡英文已無往中間挪移的空間。民進黨的政權保衛戰在「抗中保台」的路線包裝中，需要更多「外力」配合，以抵抗民心思變的趨勢。

韓國瑜點出韓流是「民心加民怨」，這話不只針對蔡政府，更是說給國民黨聽。韓流可動天下，因其為民心民怨發聲，但國民黨從太陽到小議員，共同表情是得意忘形，忙於爭位多於為民爭利。比諸蔡英文民調低卻力爭逆勢突圍，老太陽蹭韓相爭毫無骨氣可言。

補選突顯出國民黨的積重難返。私重於公，同船異心的結果，在金門提名及彰化輔選表露無遺。金門縣長楊鎮浯堅持扶正大選功臣，結果楊的家鄉都不支持，脫黨參選的陳玉珍壓倒性勝出。彰化縣更是派系再扯後腿，柯呈枋未延續藍營既有優勢，民進黨雖輸卻大有成長，這與有意參選明年立委的和美鎮長阮厚爵不無關係。

國民黨中央對內部矛盾束手無策，號稱本土天王的王金平依然袖手旁觀。民進黨可一再利用彰化的派系內爭，拔椿以藍營為主的台南地方農會、水利會，國民黨只是以「執政黨有資源」帶過，說到底是師心自用，又不想見韓流所向披靡。

經過此戰大家看透百年老店陳疾難醫，選民可以支持韓流救國，但不必寄望由他救黨。國民黨人若一心不勞而獲，那就讓選民決定其去留，別讓這沒出息的政黨拖垮韓流。柯文哲可以自稱第三勢力，誰說韓國瑜一定得委身國民黨屋簷下才能改變台灣呢？
<聯合>

支持韓國瑜做國家主席

炮打司令部

取代習近平
國家主席，中央軍委主席，中共中書記韓國瑜

唔明點解台灣"中字"傳媒力撐支那瑜？